<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">BluetoothK&amp;M</string>
    <string name="LMB">Click Izq</string>
    <string name="RMB">Click Der</string>
    <string name="select_device_str">Seleccione un dispositivo:</string>
    <string name="start">CONECTAR</string>
    <string name="exit">SALIR</string>
    <string name="help">AYUDA</string>
    <string name="getting_started_str">1. Guía de instalación</string>
    <string name="how_to_use_str">2. Cómo usar</string>
    <string name="create_macros_str">3. Creación de macros</string>
    <string name="keycodes_str">4. Macros y Key Codes</string>
    <string name="sensors_str">5. Sensores</string>
    <string name="troubleshooting_str">6. Problemas conocidos</string>


    <string name="settings">OPCIONES</string>
    <string name="manage_macros_str">Administre sus macros</string>
    <string name="add_str">Añadir nueva macro</string>
    <string name="name_str">Etiqueta :</string>
    <string name="add_key_str">Añadir tecla</string>
    <string name="keys_str">Teclas :</string>
    <string name="edit">Editar</string>
    <string name="delete">Eliminar</string>
    <string name="sensitivity">Sensibilidad:</string>
    <string name="m_sensitivity">Sensibilidad del ratón:</string>
    <string name="s_sensitivity">Sensibilidad de la rueda:</string>
    <string name="help_1"> PRIMEROS PASOS: \n
        \t Antes de nada, debe instalar el servidor de bluetooth en su PC.\n
        Puede descargar el servidor pulsando en el siguiente enlace:\n
        https://mega.nz/#!fQhGAKqJ!qRF2xtOyVWNDYooXYwsKrnC-qZVVdC_MdY_c81Qou3Y\n\n
        Una vez descargado, abra la consola de comandos y ejecute el servidor
        con el comando:\n
        \"java -jar BluetoothServer.jar\"\n
        Esto arrancará el servidor, lo que le permitirá conectar su dispositivo al ordenador\n
        Una vez hecho esto, debe emparejar su dispositivo al ordenador, para que le sea posible
        conectarse a él usando el menú de la App.\n
        Una vez emparejado, su ordenador aparecerá en la lista del menú de conexión. Sólo tendrá que
        pulsar sobre él, y listo!
    </string>
    <string name = "help_2">USANDO EL MOUSE:\n
        \t Una vez conectado, verá un gran panel central que puede utilizar para move el cursor,
        de la misma manera en que lo haría con el panel de un ordenador portátil.\n
        El panel es capaz de detectar gestos de click y doble click, pero también puede utilizar
        los botones situados en la parte superior.\n
        Para abrir el teclado, pulse sobre el gran botón en la parte inferior de la pantalla.\n
        Para cambiar entre el teclado virtual y la lista de macros, coloque el dedo sobre la zona
        del botón del teclado y deslice hacia la derecha o izquierda.\n
        Puede cambiar la sensibilidad del ratón usando las barras situadas en la parte inferior de
        la pantalla.
    </string>
    <string name = "help_3">EDITE SUS PROPIAS MACROS:\n
        \t Usted puede crear, borrar o modificar combinaciones de teclas personalizadas o "macros".\n
        Para hacer esto, pulse sobre el botón "OPCIONES" del menú principal, y se le abrirá una
        pantalla con varios botones, cada uno representando una macro.\n
        Para crear una nueva macro, pulse el botón "+" en la parte superior de la pantalla.\n
        Para modificar o borrar una macro existente, mantenga pulsado el botón correspondiente.
    </string>

    <string name = "help_4">CÓDIGOS DE LAS MACROS: \n
        \t Si ya ha intentado crear sus propias macros, habrá notado que utilizan unos códigos de
        teclas específicos, como por ejemplo "KEYCODE_CTRL_LEFT".\n
        Estos códigos (key codes) representan cada uno de los botones del teclado que se pulsarán al
        usar la macro, cada uno separado por barras "/". Puede consultar la lista completa de
        códigos (key codes) pulsando en el siguiente enlace:\n
        https://developer.android.com/reference/android/view/KeyEvent.html#Constants
    </string>

    <string name = "help_5">USANDO LOS SENSORES: \n
        \t ¡También puede utilizar los sensores de movimiento del telefono para manejar el ratón!\n
        Para hacer esto, simplemente active o desactive los sensores deseados utilizando los dos
        botones de encendido/apagado: "accel" or "gyro".\n\n
        -accel es para usar el teléfono como un mouse convencional, deslizándolo sobre una superficie
        lisa(experimental)\n
        -gyro le permite manejar el puntero del ratón inclinando su teléfono hacia alante, atrás o
        a los lados.
    </string>

    <string name = "help_6">SI NO ES CAPAZ DE ARRANCAR EL SERVIDOR EN LINUX: \n\n
    Instale los siguientes paquetes:\n
    libbluetooth\n
    libbluetooth3\n
    libbluetooth-dev\n\n


    Abra un terminal y ejecute:\n
    sudo nano /etc/systemd/system/bluetooth.target.wants/bluetooth.service\n

    cambie la línea:\n

    ExecStart=/usr/lib/bluetooth/bluetoothd\n

    por:\n

    ExecStart=/usr/lib/bluetooth/bluetoothd -C\n

    y recargue el bluetooth daemon:\n

    sudo systemctl daemon-reload\n

    sudo systemctl restart bluetooth\n\n

    Si el problema persiste, pruebe a lanzar el servidor con el superusuario (sudo).
    </string>
</resources>